【回帶】香港 01 引建制消息：政府不會答允五大訴求 採「消耗戰」盡拘激進者 「拉到無人為止」

網絡媒體《香港01》今天引述「掌握港府想法的建制派消息」指，政府高層研判，現階段一旦答允成立獨立調查委員會，會重挫警隊士氣，更難收拾目前「野貓式」暴力示威行動，故不可能答允，但若只回應一、兩項訴求，如正式宣布撤回修例，示威者又不會就此罷休收手，故衡量後認為一動不如一靜，短期內都不會回應五大訴求，反而會與示威者打「消耗戰」。

報道引述該消息人士解釋，所謂「消耗戰」策略，即警方以硬手腕應對激進示威局面，每次衝突都拘捕激進示威者，「拉得幾多得幾多」。該消息人士又說，港府認為，當示威者中的最「勇武」核心分子都被拘捕，或者不敢再出來「勇武」，野貓式激進示威行動才可潰散。待整件事完全平息後，港府才會考慮是否需要設立獨立調查委員會。

binc

入嚟幫手推

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!